\chapter{引言}
多核处理器在计算机领域已经无处不在，无论是移动端设备、个人电脑还是数据
中心的服务器，都利用了多核处理器的并行执行带来的优势。因此并行化在程序
设计中变得越来越重要了起来。在并行程序设计中，内存一致性模型定义了内存
操作的基本保证和程序员应遵循的规则。

符合程序员直觉的模型下，即在顺序一致性（Sequential Consistency）的内存
一致性模型中，程序员无需考虑指令乱序的问题。但是顺序一致性模型在实现上
难以做到高效，因此在实际的体系结构设计中，往往采取宽松内存一致性模型。
在这类一致性模型中，进行单线程程序执行时一般不会体现出与顺序一致性相违
背的情形。但是在并行程序的执行中，却会出现无法预料的情况。因此，在一些
体系结构中会提供接口以保证访存指令的指令顺序。如在英特尔 x86-64 处理器
的设计中，允许在写指令后面开始执行的读取指令先于写指令完成。同时该架构
也引入了内存栅栏（Memory Fence）指令，供程序员在需要约束访存指令顺序时
使用。

然而，在 x86-64 中，维护一致性的接口所需要的性能代价仍然是较大的。这是
由于在实际的执行中，内存栅栏会阻止所有后续的访存指令先于栅栏之前的所有
访存指令完成，这在实际执行中是不必要的，因为并不是所有的访存指令都会参
与到对共享内存的访问中来，也并不能保证对于共享内存的访问就一定会发生冲
突。所以在实际的程序设计中，程序员往往会尽量减少栅栏指令的使用以提高性
能 \cite{liu2014prwlock,morrison2015tbtso}。同时类似内存栅栏这样的接口
在实际编程中使用起来也并不是十分方便。为了实现正确的并行程序逻辑并最大
化程序所能获得的性能，程序员往往需要较为严谨的思考之后才能理清栅栏指令
使用的方式和位置。

本文通过对以往在现存体系结构上所做的优化工
作\cite{ladan2011location,lin2010cfence,duan2013weefence}进行讨论，发现
这些工作具有一个共性，即控制共享地址的内存访问顺序时，处理器需要结合其
他处理器中的访存指令信息，对同步中的冲突加以判断，并反馈给处理器以解决
冲突。基于这个共性，本文提出并设计了一种方便于各个处理器之间相互传递其
访存指令信息的分布式同步控制器，用于简化体系结构上进行访存指令顺序维护
的接口并提高并行程序的执行性能。

在接下来的章节\ref{chap:back}中，主要描述了本文相关的背景，包括实现平台
的介绍，对内存一致性模型的基本介绍，现有的基于宽松一致性模型所作出的优
化，进而给出了本文的设计动机。章节\ref{chap:design}中，提出了分布式同步
控制器设计需要满足的基本要求，然后就分布式同步控制器设计和实现中遇到的
问题和相应的优化进行了详细的讨论。最后在章节\ref{chap:eval}中，展示了分
布式同步控制器的性能测试。
